\hypertarget{exercice}{%
  \section{Exercice}\label{exercice}}

La classe Jeu contient un jeu de cartes complet. Les cartes sont
mélangées. On pourra utiliser la fonction \texttt{shuffle()} du module
\texttt{random}.

\begin{center}
  \includegraphics[width=\linewidth]{jeu.png}
\end{center}

\begin{enumerate}
\item On vérifie que le jeu contient le bon nombre de cartes.

  \begin{Shaded}
    \begin{Highlighting}[]
      \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ j }\OperatorTok{=}\NormalTok{ Jeu()}
      \OperatorTok{>>>} \BuiltInTok{len}\NormalTok{(j.cartes)}
      \DecValTok{104}
    \end{Highlighting}
  \end{Shaded}

\item   On vérifie que le jeu ne contient que des cartes.

  \begin{Shaded}
    \begin{Highlighting}[]
      \OperatorTok{>>>} \KeywordTok{def}\NormalTok{ contient_cartes(l):}
      \NormalTok{    ...     }\ControlFlowTok{for}\NormalTok{ c }\KeywordTok{in}\NormalTok{ l.cartes:}
      \NormalTok{    ...         }\ControlFlowTok{if} \KeywordTok{not} \BuiltInTok{isinstance}\NormalTok{(c, Carte):}
      \NormalTok{    ...             }\ControlFlowTok{return} \VariableTok{False}
      \NormalTok{    ...     }\ControlFlowTok{return} \VariableTok{True}
      \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ contient_cartes(j)}
      \VariableTok{True}
    \end{Highlighting}
  \end{Shaded}

\item   On vérifie que le jeu est mélangé.

  \begin{Shaded}
    \begin{Highlighting}[]
      \OperatorTok{>>>} \KeywordTok{def}\NormalTok{ est_trie(l):}
      \NormalTok{    ...     }\ControlFlowTok{for}\NormalTok{ i }\KeywordTok{in} \BuiltInTok{range}\NormalTok{(}\BuiltInTok{len}\NormalTok{(l.cartes)}\OperatorTok{-}\DecValTok{1}\NormalTok{):}
      \NormalTok{    ...         }\ControlFlowTok{if}\NormalTok{ l.cartes[i] }\OperatorTok{>}\NormalTok{ l.cartes[i}\DecValTok{-1}\NormalTok{]:}
      \NormalTok{    ...             }\ControlFlowTok{return} \VariableTok{False}
      \NormalTok{    ...     }\ControlFlowTok{return} \VariableTok{True}
      \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ est_trie(j)}
      \VariableTok{False}
    \end{Highlighting}
  \end{Shaded}

\item En implémentant la méthode \texttt{\_\_len(self)\_\_}, on peut écrire
  simplement \texttt{len(j)} au lieu de \texttt{len(j.cartes)}.

  \begin{Shaded}
    \begin{Highlighting}[]
      \OperatorTok{>>>} \BuiltInTok{len}\NormalTok{(j)}
      \DecValTok{104}
    \end{Highlighting}
  \end{Shaded}

\item On vérifie que, si on pioche une carte, le nombre de cartes diminue de
  1 et que l'on obtient bien une carte.

  \begin{Shaded}
    \begin{Highlighting}[]
      \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ c1 }\OperatorTok{=}\NormalTok{ j.piocher()}
      \OperatorTok{>>>} \BuiltInTok{len}\NormalTok{(j)}
      \DecValTok{103}
      \OperatorTok{>>>} \BuiltInTok{isinstance}\NormalTok{(c1, Carte)}
      \VariableTok{True}
      \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ c2 }\OperatorTok{=}\NormalTok{ j.piocher()}
      \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ c3 }\OperatorTok{=}\NormalTok{ j.piocher()}
      \OperatorTok{>>>} \BuiltInTok{len}\NormalTok{(j)}
      \DecValTok{101}
      \OperatorTok{>>>} \BuiltInTok{isinstance}\NormalTok{(c3, Carte)}
      \VariableTok{True}
    \end{Highlighting}
  \end{Shaded}

\end{enumerate}
